%! program = pdflatex

%\documentclass[12pt,a4paper]{memoir} % for a long document
\documentclass[12pt,a4paper,article]{memoir} % for a short document

\usepackage[utf8]{inputenc}


% See the ``Memoir customise'' template for some common customisations
% Don't forget to read the Memoir manual: memman.pdf

\title{Entrega 1 PADSOFT}
\author{M. Blanc, V. Macias}
\date{} % Delete this line to display the current date

%%% BEGIN DOCUMENT
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents* % the asterisk means that the contents itself isn't put into the ToC

\chapter{Cobros}

Cobro por efectivo o tarjeta.

Tarifa plana
35
15
25
5€ retrasos de 1 dia

Tarifa plana premium para los 3

3 dias (naturales, enteros) / articulo
3 articulos simultaneamente / persona
No se puede alquilar mientras tengas algo

\chapter{Usuarios}
Minimo, un nivel de permisos: 
* Administrador: configuracion (persistente):
* Precios
* Articulos
* Empleados marcar como no disponible

Los socios tienen:
* UID
* Nombre
* DNI
* Direccion
* Telefono
* Mail

DEBE funcionar en Windows

\chapter{Vistas}
Top-ten (solo admin!)
Lista de morosos
Lista de alquiler de películas

\chapter{Inventario}

Peliculas:  5000
Series:     500
Musica:     3000

Se prestan peliculas, musica y series.
Peliculas tienen:
* Titulo
* Año
* Categorias
* Director
* Nº ejemplares
* Formato (DVD/Bluray)

Serie tiene:
* Titulo
* Temporada
* Categorias
* Volumen
* Formato (DVD/Bluray)

Temporada >= Volumen >= CD

Musica tiene:
* Titulo
* Genero
* Interprete
* Año
* Formato (CD/Vinilo)

Generar estatisticas a partir de alquileres

Penalizacion por retraso (1€ por cada dia), (5€ por cada dia a partir del 10)

\chapter{Opcional}
Control de desperfectos.
Encriptacion contraseñas.
Mantiene informacion sobre las cuentas.
Venta de peliculas viejas. Dar de baja peliculas.
IVA.
Promociones.
Dar de baja clientes.
Puntuaciones
Reservar

%\section{}
%\subsection{}

\end{document}
